{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma k√§in chugga chugga ja kannan palju inimesi. Reisin radadel.","hints":[{"text":"Mul on rattad ja sarv!"},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."},{"text":"V√µtan vastu ja viskan reisijad maha."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µin lennata k√µrgel taevas ja viin inimesed kaugele kohtadesse.","hints":[{"text":"Mul on tiivad."},{"text":"Ma m√∂irgan valjult."},{"text":"S√µidad minus, kui l√§hed puhkusele teise riiki"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on neli ratast ja rool. Ma viin su kooli v√µi parki.","hints":[{"text":"Mul on gaasi vaja, et minna."},{"text":"Sa istud minu sees."},{"text":"Emme v√µi issi ajab mind tavaliselt."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal. Vahel olen suur, vahel v√§ike. Ma v√µin sind viia √ºle j√§rve v√µi ookeani.","hints":[{"text":"Mul ei ole rattaid."},{"text":"Mul v√µib olla puri."},{"text":"Hoian reisijaid vee kohal"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"transport","icon":"‚õµ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa pead mind pedaalima. Sa v√µid mu kella heliseda!","hints":[{"text":"Olen hea trenniga."},{"text":"Sa vajad kiivrit, et minuga ohutult s√µita."},{"text":"Olen hea l√ºhikesteks s√µitudeks."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen suur ja kollane ning viin palju lapsi kooli.","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Teen sagedasi peatusi."},{"text":"Mina ainult peale- ja mahas√µidureisijad."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on vilkuvad tuled ja sireen. Aitan inimesi, kes on haiget saanud.","hints":[{"text":"K√§in v√§ga kiiresti."},{"text":"Toon inimesed haiglasse."},{"text":"Mind kasutatakse eriolukorras."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDC143C","category":"transport","icon":"üöë"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma l√∂√∂n vett, et tulekahjusid kustutada. Ma olen punane ja mul on redel.","hints":[{"text":"Ma teen l√µkkele minnes valju h√§√§lt"},{"text":"Mul on voolikud."},{"text":"Mind kasutavad tulet√µrjujad."}],"options":[{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Tow Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB22222","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan kosmosesse ja uurin t√§hti ja planeete.","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Ma lahkun Maalt."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Kes ma olen? Liigun maa alla, et viia inimesi linna erinevatesse paikadesse. Reisin tunnelites.","hints":[{"text":"Tavaliselt jooksen elektriga."},{"text":"Mul on palju autosid √ºksteise k√ºljes."},{"text":"S√µidan hoonete ja teede all."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF708090","category":"transport","icon":"üöá"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Olen soolane."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Ujula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3498DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja liigun rannas v√§ga aeglaselt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen loom."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF1C40F","category":"ocean","icon":"üê¢"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen erksate v√§rvidega kala. Elan korallis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Paljud erinevat t√º√ºpi kalad ujuvad minuga kaasa!"},{"text":"Ma ei ole ainult √ºks v√§rv."},{"text":"Elan rifis"}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen koduks paljudele mereolenditele ja -taimedele ning need on k√µvad ja v√§rvilised. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse soojadest vetest."},{"text":"Paljudele kaladele meeldib minus peitu pugeda."},{"text":"Olen tehtud paljudest v√§ikestest loomadest."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Liivarand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF1ABC9C","category":"ocean","icon":"ü™∏"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§rvi muuta."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Pritsin tinti."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9B59B6","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur loom, kes elab ookeanis ja teeb laulvat h√§√§lt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen imetaja."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur ja pean tulema pinnale √µhu j√§rele."},{"text":"S√∂√∂n pisikesi krevette ja planktonit"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF34495E","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike l√§ikiv kest, mille leiad rannalt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul elukas sees!"},{"text":"Olen tihti valge, pruun v√µi roosa."},{"text":"Inimesed koguvad mind suveniiriks."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"Puidut√ºkk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67E22","category":"ocean","icon":"üêö"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on pikk nina ja mulle meeldib koos s√µpradega ookeanis ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen imetaja."},{"text":"Olen tuntud oma m√§ngulise suhtumise poolest."},{"text":"Kasutan kajalokatsiooni oma toidu leidmiseks."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2ECC71","category":"ocean","icon":"üê¨"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur teravate hammastega kala. Olen tuntud oma hammustuse poolest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind pelgavad vahel ka ujujad."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"M√µned meist elavad magevees"}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC0392B","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen tehtud pisikestest kivit√ºkkidest ja kestadest ning katan randa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga losse ehitada."},{"text":"Mul l√§heb p√§ikese k√§es v√§ga kuumaks."},{"text":"Olen tihti p√§evitunud v√µi valge."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0D99B","category":"ocean","icon":"üèñÔ∏è"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? √útlen \"Meow\" ja armastan stringi taga ajada.","hints":[{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Vahel ronin puude otsa."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB2EBF2","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? √útlen \"Woof\" ja liputan sabaga.","hints":[{"text":"Mulle meeldib fetchi m√§ngida."},{"text":"Mul on neli jalga."},{"text":"Olen hea s√µber."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa."},{"text":"Munen."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4FC3F7","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Olen suur ja mustvalge."},{"text":"Ma s√∂√∂n p√µllul rohtu."},{"text":"Elan √ºhes talus."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF29B6F6","category":"animal","icon":"üêÆ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mulle meeldib porgandeid mugida ja ringi hullata.","hints":[{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Elan urus."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF03A9F4","category":"animal","icon":"üê∞"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Kiigutan puudelt ja mulle meeldib s√º√ºa banaane.","hints":[{"text":"Elan d≈æunglis."},{"text":"Olen v√§ga m√§nguhimuline."},{"text":"Ma teen \"Ooh Ah Ah\" h√§√§lt."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BCD4","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad.","hints":[{"text":"Olen suurim loom maal."},{"text":"Mulle meeldib mudavanne v√µtta."},{"text":"Mul on kihvtid."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00ACC1","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Elan ookeanis ja mul on palju jalgu.","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"Mul on k√º√ºnised."},{"text":"Elan ranna l√§hedal."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF0097A7","category":"animal","icon":"ü¶Ä"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma m√∂irgan valjult ja olen d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Ma olen kass."},{"text":"S√∂√∂n liha."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00838F","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja roheline ja maas lirtsuv.","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"M√µned meist on m√ºrgised"},{"text":"Ma sisistan."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Alligaator","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF006064","category":"animal","icon":"üêç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen p√§eval suur ja s√§rav, kuid l√§hen √∂√∂sel √§ra.","hints":[{"text":"Annan sulle valgust ja soojust."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF7DC6F","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja vahel t√§is ning s√§ran √∂√∂sel, kui p√§ike √§ra l√§heb.","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."},{"text":"Ma ei tee ise valgust."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF85C1E9","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen kaljupall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad!","hints":[{"text":"Mul on palju vett ja maad."},{"text":"Meil on puud ja loomad."},{"text":"Sa elad minu peal!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF60A369","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen l√§ikiv t√§pp √∂√∂taevas, v√§ga kaugel.","hints":[{"text":"Ma olen palju suurem kui Maa."},{"text":"Teen ise valgust."},{"text":"Twinkin."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAD7A0","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja punane ning inimesed tahavad √ºhel p√§eval minu peal elada.","hints":[{"text":"Mind kutsutakse \"Punaseks planeediks\"."},{"text":"Ma olen Maa k√µrval."},{"text":"Roverid s√µidavad minu peal ringi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC0392B","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen paljude t√§htede grupp, mis n√§eb v√§lja nagu pilt taevas.","hints":[{"text":"M√µned n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Sa v√µid mind kasutada selleks, et √∂√∂sel oma tee leida."},{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu karu v√µi jahimees."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3498DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur gaasipall ja meie P√§ikeses√ºsteemi suurim planeet.","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen suurem kui k√µik teised planeedid kokku pandud!"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD35400","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√µttestaar, aga ei pea v√§ga kaua vastu.","hints":[{"text":"Olen v√§ike kosmosekivit√ºkk."},{"text":"Ma p√µlen √µhus."},{"text":"Teen heleda triibu taevasse."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA569BD","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik t√§htede, tolmu ja gaasi kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon.","hints":[{"text":"Meie p√§ike on osa minust."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Olen kujult spiraal."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2E86C1","category":"cosmos","icon":"üå†"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlm, pime koht, kust ei p√§√§se mitte miski, isegi mitte valgus.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Imen k√µik sisse."},{"text":"Olen nagu kosmiline tolmuimeja."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF000000","category":"cosmos","icon":"‚ö´"}}]}